【Bond Desk】恒大11厘息發債 內房臨爆破？（Dr.Ng）

今天一早收到一份十分恐怖的消息，就是恒大地產（3333）終於出招，準備在國際市場上籌集大約50億美元的資金，做法就是出一隻高級有抵押的債券，分開3個年期，但是息率十分之高，比現有二手市場的債券高出很多。

據銷售文件，恒大會出一隻兩年期美元債券，息率11厘、一隻四年期的美元債券（可在兩年後贖回），息率13厘。以及一隻五年期美元債券(可在三年後贖回)，息率13.75%，這些息率都是初步的息率，到最後階段可加可減，市場上叫做initial price guidance，即是初步的息率。

這批債券所付出的息率，是現在同級債券之中最高的，可以算是一隻嚴重的核彈炸落去內房債券的價格，牽連十分廣泛，不單止自己打自己，恒大目前有一隻2022年到期的債券，票面息率是8.25%，價格即時由95蚊跌至90蚊，即是他的息率變成12厘息，現有的債券持有者損失慘重，無端端這隻債券跌了五個百分點，以上恒大的債券的評級是B，屬於垃圾級債券。

另外其他的同類型的債券亦受到牽連，例如合景（1813）有一隻剛剛在今年8月出的債券，當時出的時候已經轟動市場，因為息率十分之高，當然這是8月的時候，現在已經相距兩個多月，時勢已經轉變。將於2021年到期、即是一隻三年的債券，當時出的息率是7.875%，價格現在已跌至96元，息率變成9.16%，大幅下跌了四個percent。另外，雅居樂（3383）剛在今年7月出的債券，本來票面息率是8.5%，當時已經震撼市場，因為息率十分高，債價已由100元跌至最新98.3元，息率變成9.1%。

其他內房債券亦都會受到同樣的牽連，因為如果恒大這批債券能夠順利出到，證明現在所有內房今後再要出債券，一定要畀到這麼高的息率才可以在市場吸納資金，否則沒有投資者願意去投資，現在只不過是最初期的階段。至於佢出唔出到尚未知，現在市場上仍等待投資者落order，最快可能今天下午或明天就會完成所有招收過程，市場反應是未知之數，大家可拭目以待今後發展。

今次發債是一個有指標性的發債，將來其他內房發債也會跟着今次發展來衡量要出什麼息率才能發到一隻債券來籌集資金。如果恒大這隻債券今次發出有困難，將會成為一個指標，令到其他內房債跟著的時間要出債券會十分困難，甚至要提高至一個十分瘋狂的息率才可吸納投資者去買債。

內房發債利率會升至現在的11%至13%，是十分恐怖，以我估計這種情況只會延續落去，越出越貴成為事實。正如我在訪問之中無論在二月、五月、七月的訪問，我都不停提醒大家，這種情況會出現，建議不要買高風險的內房債券，我當然不會投資內房債券，因為他們的價格將會繼續下跌，市場上已經知道內房公司在市場上很難吸納資金。隨着時間，投資者要求的息率將會越來越高，才肯去投資內房的債券。

恒大地產不但在債券市場要籌集資金，上周傳出恒大還要將香港總部物業加按、籌集15億美元，證明流動資金十分短缺。恒大地產今次債券分銷商有中信、瑞信、同瑞銀等銀行。

從二月開始到現在，我的建議沒有改變，我早在二月已建議我的支持者要把手上的內房債及股票全部沽出，不要再投入任何資金買入債券及其他新興市場的債券。全部沽出，是因為他們的價格只會不停下跌，如果他們再想發新債，需要的息率亦會大幅增加，變成侵蝕他們企業的利潤，借貸成本急速膨脹令到利潤急劇下降，現在果然成真，建議他們cash is king……避免市場上有損失，很多我的支持者也跟隨建議去做。

11厘

賣左層樓, 買債 fatfat

美金債 ？ 11厘？

叫得恒大都非同凡響

含大賀含大

又係Dr Ng

以為啱啱升格做大學嗰間發債

又底押萬通大廈 又發債好等錢洗

仲高息過雷曼

11厘，勁過大陸p2p

我話唔等 你信唔信

雷曼幾多

咁廣州恆大咪要 散班

爆！

點解係美元債券唔係人仔既

一升格大學就學人發債

俾錢大家賺下jei

前排係咪有個撚蛇叫人按層樓買債基呀？

搞手都係打個和

p2p好似一般都係8至14厘，恒大都比到11厘

6~7%

先前睇貨幣戰爭

好似話堆cds評級唔低

因為有保險